Momo Challenge嚇壞細路 小學早會展示圖片勸籲弄巧反拙

全球瘋傳的虛假網絡遊戲「Momo Challenge」被指教唆學童自殺，雖然有組織已澄清是虛假消息，但《蘋果》接獲投訴，位於天水圍的和富慈善基金李宗德小學有老師在早會藉展示Momo圖片，勸喻不要亂上YouTube，但結果令學童受驚。有心理學者形容學校此舉愚蠢，只會有反效果，學校不宜在早會展示相片，即使討論亦應在小班進行，以便觀察學生反應。
有家長向《蘋果》投訴指，李宗德小學一名老師在上周五早會上，勸喻學童不要亂上YouTube，稱看影片時可能會看到Momo等驚嚇圖片，其後該老師向在場學生展示一幅Momo圖片，在投影機屏幕上出現約三秒，在場600多名學生嚇得尖叫連連。該家長指，其後於班級WhatsApp群組開始瘋傳Momo圖片，有學生回家後說要移除平板電腦上的YouTube應用程式，有學生嚇得失眠，亦有學生向家長說Momo圖片經常在腦海出現，非常驚恐，情況令人擔心。
和富慈善基金李宗德小學劉副校長回覆《蘋果》查詢時承認，曾有老師在早會展示Momo圖片，但強調圖片「一閃即刻消失」，為時不足半秒。劉解釋，早會是教育的過程，有個別老師留意到Momo在網絡瘋傳的情況，擔心學生會接觸不良資訊，初衷是提醒學生，又稱學校不會迴避社會上較敏感的議題，以免學生脫節。劉表示，校方會密切留意學生反應並提供適當協助。
城大社會及行為科學系副教授謝永齡形容學校做法愚蠢，由於早會人數眾多，難以觀察學生的反應，若個別學生有過敏反應，亦容易影響其他學生。謝分析，老師和家長「嚇小朋友」往往會有反效果，「越嚇佢越會睇」，宜跟小孩客觀分析利弊。謝提醒，即使動機良好，學校也千萬不要在早會討論事件和展示有關圖片。若要討論應先掌握事件，再在小班中分組處理，較易察覺學生反應，以便支援和跟進。
Momo是一個容貌詭異、長髮咧嘴、雙頰凹陷及凸眼的女性公仔，本身是日本2016年一個驚慄展覽的雕像，由一家道具公司製作。該作品疑遭黑客利用，錄製成恐嚇影片散播謠言。去年9月起，網上流傳有網絡遊戲Momo Challenge慫恿玩家自殺及使用暴力的說法。撒瑪利亞防止自殺會和英國全國防止虐待兒童協會已澄清，目前無證據證明Momo與任何自殺案有關。

Momo在手機屏幕上出現約三秒，600多名連登嚇得尖叫連連

又係天水圍

冇腦嘅班老師